<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Matthieu Guyot</title>
    <link>https://nearuppp.github.io/fr/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Matthieu Guyot</description>
    <generator>Hugo -- 0.129.0</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nearuppp.github.io/fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Système d&#39;Information</title>
      <link>https://nearuppp.github.io/fr/posts/systemeinformation/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nearuppp.github.io/fr/posts/systemeinformation/</guid>
      <description>Systèmes d’information d’Entreprise Introduction Cours par Caroline Sperandio à l&amp;rsquo;UNILASALLE Campus Amiens sur la modélisation des processus et les outils de management des processus métier.
PGI = Progiciel de Gestion Intégré
ERP = Enterprise Resource Planning
ERP = planification des ressources et optimisation des processus matériels.
Présence d’un Système d’Information composé de plusieurs applications appelées modules partageant une même base de données, par le biais d’un système automatisé paramétrable. Le fait de n’avoir qu’une base de données garantit l’unicité et la cohérence des informations qu’il contient.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Système D&#39;information Fiche de revision</title>
      <link>https://nearuppp.github.io/fr/posts/systemeinformationexam/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nearuppp.github.io/fr/posts/systemeinformationexam/</guid>
      <description>Terminologie Exam PGI PGI (Progiciel de Gestion Intégré) est un logiciel qui intègre plusieurs modules permettant de gérer les différentes fonctions d&amp;rsquo;une entreprise, telles que la comptabilité, la gestion des stocks, la production, etc.
ERP ERP (Enterprise Resource Planning) est le terme anglais équivalent à PGI, désignant un système permettant de planifier les ressources de l&amp;rsquo;entreprise et d&amp;rsquo;optimiser les processus matériels.
Rôles Les ERP jouent plusieurs rôles dans une entreprise :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Math</title>
      <link>https://nearuppp.github.io/fr/posts/math/</link>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 19:42:18 +0200</pubDate>
      <guid>https://nearuppp.github.io/fr/posts/math/</guid>
      <description>This is a math post Mathlab This is a paragraph. about math</description>
    </item>
    <item>
      <title>Électronique</title>
      <link>https://nearuppp.github.io/fr/posts/electronic/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nearuppp.github.io/fr/posts/electronic/</guid>
      <description>1. Conversion (Binaire, Hexadécimal, etc.) Comprendre les systèmes de numérotation est crucial dans le domaine de l&amp;rsquo;ingénierie, en particulier en informatique et en génie électrique. Voici un aperçu des différents systèmes de numérotation et comment les convertir entre eux.
Binaire en Décimal Les nombres binaires (base-2) utilisent uniquement 0 et 1. Pour convertir un nombre binaire en décimal (base-10), nous additionnons les produits de chaque bit et de sa puissance correspondante de 2.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
